<中時>民調：台灣自認「中華民族」五年來維持85％

民調：台灣自認「中華民族」五年來維持85％

2017年10月16日 13:23 旺報 林永富 台灣競爭力論壇16日公布台灣民眾國族認同下半年調查，艾普羅民調公司總經理李大為指 出，自認是中華民族的八成五比例五年來一直沒有改變，不贊成的甚至下降。自認為是中 國人的也一直維持五成以上，在去年台灣再次政黨輪替，民進黨政府去中不斷之下，比例 並沒有明顯下降。66.7%受訪者認為採取「泛中國人認同」來面對兩岸關係，可以確保台 灣利益，也有利兩岸和平發展。 認同自己是中國人的原因，在複選的情況下，55%認為具有同樣的血緣與祖先，15.6%覺得 是具有同樣的文化和語言，還有32.1%表示是從小教育養成。至於不認同自己是中國人的 原因，在複選的情況下，81.2%認為台灣人不是中國人，11.7%覺得兩岸分隔太久已經造成 差異。

調查發現，採取「自己是台灣人，也是中國人」積極認同的比例是24.7%，抱持「自己是 台灣人，也可以是中國人」消極認同的比例有10%，選擇「自己是台灣人，但不必否認是 中國人」被動認同者為28.6%，若將上述三種合併，通稱為「泛中國人認同」，則此比例 共計63.3%；相對的，明確表示自己是台灣人不是中國人的「非中國人認同」者，比例為 32.4%。由趨勢看變化不大，和上半年度的數據差距都在1個百分點左右。

調查顯示，在務實考量後，台灣民眾的「泛中國人認同」比例上升到66.7%，而「非中國 人認同」則相對下降為26.2%。若以連續5年來的趨勢來看，持續都有6成5以上的民眾，認 為採用「泛中國人認同」最有利台灣利益與兩岸和平。

有人在台灣堅稱自己是台灣人，不是中國人，但到大陸辦活動、做生意卻又宣稱自己是中 國人，針對這種「兩面人」現象，本次調查顯示，52%的受訪者覺得這是可以諒解的務實 做法，34.2%的人認為這些人沒有原則應該批判。

本次調查由艾普羅民調公司執行，針對台灣地區22縣市20歲以上的成人進行電話訪問，於 10月11、12兩日完成，成功訪問1083份有效樣本，在95%的信心水準下，抽樣誤差為正負 3%。

社團法人臺灣競爭力論壇學會，簡稱臺灣競爭力論壇，2007年成立。政治立場親中、促統。理事長為彭錦鵬，總召集人為林建甫，執行長為謝明輝。

2007年8月，由林建甫、彭錦鵬發起，由謝明輝任執行長。三人皆為國民黨黨員。

此post 已完

認同自己是中國人的原因，在複選的情況下，55%認為具有同樣的血緣與祖先，15.6%覺得 是具有同樣的文化和語言，還有32.1%表示是從小教育養成。
56個種族係具有同樣的血緣與祖先
蒙古 西藏 新疆 嶺南 台灣 香港都各有不同文化
從小受國民黨大中華歷史文化教育